<?xml version="1.0"?>
<details><item><name>胡翼青</name><address>主要学术兼职</address><email>外国新闻史学会常务理事，新闻传播思想史研究会秘书长</email><per_info> </per_info><wait1>&#13;
						胡翼青&#13;
						&#13;
						&#13;
						&#13;
							个人简历： 胡翼青，男，祖籍广西博白，1975年7月3日生于江苏无锡。1993年毕业于江苏省无锡市一中，同年考入南京大学新闻传播学系广告大专。1995年直升入94级新闻学本科学习，1996年9月起担任新闻传播学系学生会主席。1998年本科毕业，获得当年“韬奋新苗奖”一等奖，直升研究生并留系任教。2002年6月提前获得硕士学位并获准师从周晓虹攻读社会学博士，2006年12月获得社会学博士学位。2008年上半年在中国社会科学院新闻传播研究所担任访问学者。2008年9月-2010年6月，师从黄旦教授在复旦大学新闻传播学博士后流动站进行博士后研究。现为南京大学新闻传播学院副院长、教授、博士生导师，传播与社会研究所所长。曾入选江苏省333工程培养对象、青蓝工程优秀青年骨干教师。目前教学与研究的重点为传播理论、传播学术史。作为院辩论队教练，曾带队获得两届全国卓越传媒学子辩论赛冠军。主要学术兼职中国传播学会常务理事，人际传播专业委员会秘书长 外国新闻史学会常务理事，新闻传播思想史研究会秘书长浙江大学数字未来与媒介社会研究院兼职研究员 深圳大学传媒与文化发展中心兼职研究员 研究领域：开设主要课程：1、全校公选课：《西方传播学思潮》2、博士研究生必修课程：《新闻传播理论基础》3、硕士研究生必修课程：《传播学专题》 4、本科平台课程：《媒介通论》 5、本科专业课：《社会心理学》、《广告心理学》等。 主持和参与科研项目：1、主持国家课题“改善农村留守儿童信息环境的对策研究”。2、主持省级课题“新形势下网络媒体先进典型宣传的效果研究”。联系方式：南京市栖霞区仙林大道163号南京大学新闻传播学院；电话：025-86291545；电邮：newsfox # nju.edu.cn出版专著：1、《西方传播学术史手册》（主编），北京大学出版社，20152、《美国传播学科的奠定：1922-1949》（博士后出站报告），中国大百科全书出版社，2011。该书获得江苏省优秀社科成果一等奖，教育部优秀社科成果三等奖。3、《中国传播学30年：1978-2008》（第二主编），中国大百科全书出版社，2010。 4、《再度发言：论芝加哥学派传播思想》（博士论文），中国大百科全书出版社，2007。《国际新闻界》、《当代传播》等杂志发表了王怡红、吴飞等学者的书评。该书获得南京大学优秀人文社会科学成果一等奖，江苏省高校人文社会科学成果二等奖，江苏省优秀社科成果三等奖。 5、《传播学：学科危机与范式革命》（硕士论文），首都师范大学出版社，2004。 发表论文：A．《新闻与传播研究》刊发论文：1、“建构与消解：‘批判学派’概念的变迁”，2014年第8期。2、“凯瑞的仪式观：美国文化研究本土化的困局”，2014年第6期。3、“‘奇观’之于‘景观’：论凯尔纳对德波的跨文化解读”，2013年第11期。4、“论文化向度与社会向度的传播研究”，2012年第5期，人大复印资料全文转载。5、“传播实证研究：从中层理论到货币哲学”， 2010年第3期，人大复印资料全文转载。 6、“流言背后的结构性因素”，2008年第3期。 7、“论传播研究范式的表层结构与深层结构——兼论中国传播学30年来的得失”,2007年第4期,《中国社会科学文摘》全文转载。 8、“传播技术与文明变迁：传播学的永恒母题——基于传播学科的思考”， 2007年第1期。 9、“试论21世纪受众在传播中的地位”，《新闻与传播研究》，2000年第4期。  B．《国际新闻界》刊发论文：1、“历史的想象力：处于因果陷阱中的《作为变革动因的印刷机》”，2014年第4期。2、“理解麦克卢汉：写于麦克卢汉的百年诞辰”，2011年第7期 3、“知识分子抑或专家：传播学二元对立框架的背后”，2010年第4期。 4、“对魔弹论的再思考”，2009年第8期。 5、“双重学术标准的形成：对批判学派‘夭折’的反思”，2008年第7期。 6、“传播学四大奠基人神话的背后”，2007年第4期。 7、“试论社会学芝加哥学派与传播学技术主义范式的建构”，2006年第8期。  C．《新闻大学》刊发论文1、“范式的重塑：社会化媒体的时代对功能主义路径的反思”，2012年第2期 。2、“论广告创意的神话”，2011年第2期 。 D．《现代传播》刊发论文1、“超越功能主义意识形态：再论传播社会功能研究”，2012年第7期。2、“传播研究本土化路径的迷失——对‘西方理论、中国经验’二元框架的历史反思”，2011年第3期 。3、“交流抑或控制：对传播内涵的再思考”，2008年第1期。  E．其他重要期刊1、“大众传播受众观的形成与转变——基于电影的媒介观念史研究”，《山西大学学报》，2015年第5期。2、“两代实用主义者：从佩恩基金研究谈起”，《学术研究》，2015年第4期。3、“文化工业理论再认知：本雅明与阿多诺的大众文化之争”，《南京社会科学》，2014年第12期。4、“学术工业：论哥伦比亚学派的传播研究范式”，《中国地质大学学报》，2014年第6期。5、“电视与留守儿童人际交往模式的建构”，《西南民族大学学报》，2010年第10期。6、“论网际空间的‘使用—满足’理论”，《江苏社会科学》，2003年第6期 7、“传播学学科地位的再认识”，《南京大学学报》，2000年第5期。 所获奖励荣誉： 教育部国家教学成果二等奖（2005） 南京大学五四青年奖章 南京大学中国银行奖教金&#13;
						&#13;
发布时间：2017-01-23&#13;
					</wait1></item></details>
