<?xml version="1.0"?>
<details><item><name>潘知常</name><address>研究生课程：</address><email>E-mail：pan8626#126.com</email><per_info>生于1956年，南京大学新闻传播学院教授、博士生导师。兼任澳门电影电视传媒大学筹备委员会执行主任、澳门国际休闲学院校监、美国CBC大学特聘教授、澳门科技大学人文艺术学院教授、博士导师。《美与时代》编委、《城市研究》编委。曾任澳门科技大学人文艺术学院副院长（主持工作）、教授、博士导师以及澳门科技大学学位委员会委员、教学委员会委员、南京大学发展委员会委员、美国纽约州立大学访问学者；中山大学、南京审计学院、南京艺术学院、四川文理学院、江苏社会主义学院、贵州铜仁学院客座教授。1989年被评为河南省的“青年精英”与郑州市的“青年精英”，并被授予荣誉称号，1992年被批准为享受国务院“政府特殊津贴”的专家，1992年被南京大学确定为首批“中青年学术骨干”，1993年被聘为教授。历任南京大学企业形象研究中心主任、南京大学国际传播研究所所长、南京大学城市形象传播研究中心主任；中国民盟第八届中央委员会委员，中华全国青年联合会第七届中央委员会委员，华夏文化促进会顾问，中国红楼梦学会理事，中国青年美学学会副会长，澳门特别行政区政府文化产业委员会委员，澳门国际电影节及澳门国际电视节秘书长，澳门比较文化与美学学会会长，澳门创意产业协会名誉会长，澳门体育文化产业促进会会长，澳门文化创意产业研究中心副会长，江苏省美学学会副会长，江苏省企业形象研究学会副会长等。</per_info><wait1>&#13;
						潘知常&#13;
						&#13;
						&#13;
						&#13;
							个人简历：生于1956年，南京大学新闻传播学院教授、博士生导师。兼任澳门电影电视传媒大学筹备委员会执行主任、澳门国际休闲学院校监、美国CBC大学特聘教授、澳门科技大学人文艺术学院教授、博士导师。《美与时代》编委、《城市研究》编委。曾任澳门科技大学人文艺术学院副院长（主持工作）、教授、博士导师以及澳门科技大学学位委员会委员、教学委员会委员、南京大学发展委员会委员、美国纽约州立大学访问学者；中山大学、南京审计学院、南京艺术学院、四川文理学院、江苏社会主义学院、贵州铜仁学院客座教授。1989年被评为河南省的“青年精英”与郑州市的“青年精英”，并被授予荣誉称号，1992年被批准为享受国务院“政府特殊津贴”的专家，1992年被南京大学确定为首批“中青年学术骨干”，1993年被聘为教授。历任南京大学企业形象研究中心主任、南京大学国际传播研究所所长、南京大学城市形象传播研究中心主任；中国民盟第八届中央委员会委员，中华全国青年联合会第七届中央委员会委员，华夏文化促进会顾问，中国红楼梦学会理事，中国青年美学学会副会长，澳门特别行政区政府文化产业委员会委员，澳门国际电影节及澳门国际电视节秘书长，澳门比较文化与美学学会会长，澳门创意产业协会名誉会长，澳门体育文化产业促进会会长，澳门文化创意产业研究中心副会长，江苏省美学学会副会长，江苏省企业形象研究学会副会长等。研究领域：研究范围主要为美学基本理论、中西比较文化与美学、《红楼梦》研究、战略咨询策划等。同时长期从事企业、地区、政府与媒介等领域的各类策划、创意工作。开设主要课程：研究生课程：本科生课程：通讯地址：南京市栖霞区仙林大道163号南京大学新闻传播学院邮编：210093E-mail：pan8626#126.com 出版专著：先后出版了《众妙之门》（黄河文艺，1989）、《中西比较美学论稿》（百花洲，2000）、《中国美学精神》（江苏人民，1993、2017）、《生命的诗境》（杭州大学，1993）、《美的冲突》（上海学林，1989）、《生命美学论稿》（郑州大学，2002）、《诗与思的对话》（上海三联，1997）、《生命美学》（河南人民，1991）、《反美学--在阐释中理解当代审美文化》（上海学林，1995）、《审美教育的最佳时期》（海燕，1993）《美学的边缘--在阐释中理解当代审美观念》（上海人民，1998）、《生命美学论稿——在阐释中理解当代生命美学》（郑州大学，2002）、《大众传媒与大众文化》（上海人民，2002）、《流行文化》（江苏教育，2002）、《独上高楼——中西美学对话中的王国维》（文津，2004）、《谁劫持了我们的美感——潘知常揭秘四大奇书》（学林，2007，2016年修订再版）、《【红楼梦】为什么这样红——潘知常导读【红楼梦】》（学林，2008，2015年修订再版）、《说【红楼】人物》（上海文化，2008）、《说【水浒】人物》（上海文化，2008）、《我爱故我在——生命美学的视界》（江西人民，2009），《说聊斋》（上海文化，2010）、《职场红楼》（上海文汇，2010）、《新意识形态与中国传媒》（香港银河，2010）、《没有美万万不能——美学导论》（人民出版社，2012）、《澳门文化产业发展战略研究》（人民出版社，2014）、《头顶的星空——美学与终极关怀》（广西师范大学，2016）等著作30部，《传媒批判理论》、《讲“好故事”与“讲好”故事》，《怎样与媒体打交道》、《公务员与媒体打交道》、《你也是新闻发言人》等编著6部，同时主编《最后的晚餐——CCTV春节联欢晚会与新意识形态》（电子书），在海内外发表学术论文百余篇。所获奖励荣誉：研究成果获省人文社会科学优秀成果荣誉奖、省政府社会科学成果三等奖（三项）、省普通高校社会科学成果一等奖（二项）、省普通高校社会科学成果二等奖、省政府社会科学成果青年奖、 南京大学优秀人文社会科学二等奖等学术奖励并曾获华东地区优秀政治理论著作一等奖、北方十五省市社会科学著作优秀奖、北方十五省市社会科学著作一等奖、全国图书“金钥匙”奖、国家哲学社会科学学术专著《光明日报》“光明杯”三等奖、中国青年优秀美学著作奖（二项）、中国传播学论坛优秀论文奖、冀版优秀图书二等奖、华北地区优秀图书三等奖，等。网络传播课程（主讲人之一）被列为2008年“国家精品课程”。&#13;
						&#13;
发布时间：2017-01-23&#13;
					</wait1></item></details>
