<?xml version="1.0"?>
<details><item><name>周凯</name><address>通讯地址:南京市栖霞区仙林大道163号南京大学新闻传播学院</address><email>E-Mail:ectook@126.com </email><per_info/><wait1>&#13;
						周凯&#13;
						&#13;
						&#13;
						&#13;
							个人简历：周凯，男，汉族，南京大学教授、博士生导师，南京大学创意产业研究中心主任，经济社会学博士，中国人民大学中国市场研究中心副主任，中国人民大学商学院工商管理博士后，中国文化产业发展研究中心智库秘书长，入选全国首批中宣部/教育部卓越传播“千人计划”、江苏省“六大人才高峰”高层次人才计划、江苏省“青蓝工程”学术带头人、中国上市公司最具影响力独立董事（2016年度），国家注册拍卖师、会计师、经济师，MBA、EMBA导师，江苏省“大众创业万众创新”研究会特聘十大导师，江苏省青联委员等。中央电视台及中国电视艺术委员会“飞天奖”、“星光奖”评委，中国广播电视学研究会常务理事，文化部中国传统文化促进会常务理事，江苏省长江城镇产业经济研究院院长，江苏省文化产业协会常务理事，江苏省传媒艺术研究会理事，江苏省朗诵协会副会长，莫愁公益环保协会执行会长等。曾任南京大学广电与新媒体系主任，挂职江苏广电集团（总台）副总监、江苏省网络广播电视台副台长等。   美国堪萨斯大学、香港城市大学等高校访问学者，文化部文旅专家委员，江苏省紫金传媒智库高级研究员，文化部—南京大学国家文化产业研究中心研究员、江苏新闻出版广电局学术委员与监评专家，香港凤凰卫视旗下《凤凰周刊》(城市版)杂志社副主编，《创意世界》、《文化产业》、《两岸传媒》、《高教学刊》等期刊编委，中央电视台、上海电视台、江苏电视台、南京电视台等栏目策划、主持人、时事评论员等。   作为首席专家已主持教育部重大课题攻关项目、国家社科基金、国务院发展研究中心、国家发改委、国家新闻出版广电总局、中国科协、省社科基金、地方政府、企业集团等各类课题项目35项，著编译正式出版物16部，发表CSSCI及重要中文核心期刊文章130多篇，规划设计全国各地文旅景点、产业园区、特色小镇等40余项，已荣获国家及省部市级各类奖项20余项，如：中国传媒教育创新人才培养贡献人物奖、中国国际微电影节最佳创意奖、第十四届中国星光电视文艺优秀评论一等奖、江苏省发展和改革委员会优秀研究成果一等奖、江苏省优秀理论成果奖、江苏省哲学社会科学界第十届学术大会论文一等奖、江苏广播电视学术论文奖新媒体研究一等奖、第五届中国江苏创新创业大赛三等奖等。   通讯地址:南京市栖霞区仙林大道163号南京大学新闻传播学院邮编:210093E-Mail:ectook@126.com 研究领域：文化产业与创意科技、影视传媒与资本运营、文旅园区与市县经济、新媒体与品牌传播 开设主要课程：1.《全球创意科技产品研究》   2.《文旅产业运营实务》   3.《影视制片管理》   4.《危机管理与媒体策略》   5.《整合营销与品牌传播》    主持科研项目：  主持课题研究35项        1.    教育部哲学社会科学研究重大课题攻关项目:中华艺术精神在当代艺术实践中的传承发展研究    2.    国家社会科学基金重大项目：“中国现代文学中的乡贤文化研究”子课题“乡贤文化的文学传播”    3.   国家社会科学基金面上项目:“互联网+”昆曲协同创新保护传承模式研究   4.   国务院发展研究中心项目:中国金融数字文化发展战略研究   5.   国家新闻出版总署重点研究项目:新闻出版业区域发展指标体系研究   6.   国家广播电影电视总局部级社科研究项目:娱乐真人秀节目形态及其管理标准的对策研究   7.    国家发展和改革委员会招标研究项目:城乡统筹背景下的中国县域经济发展模式选择研究   8.   国家发展和改革委员会招标研究项目:江苏沿海开发开放与中国东部地区产协调发展研究   9.   国家发展和改革委员会招标研究项目:东北地区民营经济创新创业平台建设模式研究   10. 中国科学技术协会重大调研项目:大学生（科技类）状况调查   11. 江苏省社科基金项目:对外传播视野下：江苏对外形象传播方式研究   12. 江苏省社科基金项目:新媒体语境下魅力政府形象传播研究   13. 江苏省社科基金项目:“一带一路”背景下提升江苏新闻媒体国际传播能力研究   14. 江苏高校“青蓝工程”中青年学术带头人配套项目:中国电子媒体科教栏目 现状与创新发展研究   15. 江苏省软科学研究项目:江苏省科技服务业和文化创意产业的市场创新、业态选择和成长机制研究   16. 江苏省软科学研究项目:江苏“大众创业万众创新”的政策引导、业态孵化和投融资的协同推进机制研究   17. 江苏省“六大人才高峰”高层次人才培养计划项目：微电影垂直一体化运营平台   18. 江苏省社科应用研究精品工程项目:江苏省文化产业与科技融合的协调发展模式与创新机制研究   19. 江苏省重点智库项目：江苏省乡村振兴的实施路径研究   20. 江苏省发展和改革委员会重点项目：江苏大运河文化带的乡村振兴发展研究    21. 江苏省文化科研项目:文化产业与转变经济发展方式的关系、路径研究   22. 江苏省文化科研项目:文化遗产可持续投入战略研究   23. 江苏省文化科研项目:新时期江苏省非物质文化遗产传承机制研究   24. 江苏省文物科研项目:江苏省城镇化进程中的文化遗产保护与利用研究   25. 南京市社科基金项目:基于南京历史和民俗资源的文化旅游发展和项目研究26. 无锡市社科基金项目:处置公共危机和社会突发事件机制研究   27. 政府科研项目:长三角创意创新中心的构建研究   28. 政府科研项目:南京市高淳区“十三五”软件和信息服务行业发展研究项目29. 政府科研项目:南京市鼓楼区历史遗产保护与活化利用研究   30. 政府科研项目:海南省三亚海棠湾文化旅游项目概念方案技术研究   31. 政府科研项目:嫩江县域经济发展模式研究   32. 政府科研项目:2018年-2019年支持打造特色载体推动中小企业创新创业   升级实施方案   33. 企业科研项目:江苏广电集团（总台）品牌管理战略研究   34. 企业科研项目:江苏广电集团（总台）产业布局与拓展重点   35. 博士后研究项目:中国商业银行的客户关系营销研究     发明专利：         1.  外观设计专利“机读答题卡专用夹板”（专利号ZL97307483.3），1997年   2.  实用新型专利“一种基于APP技术的微电影交流系统”（专利号   ZL201320234389.7），2013年      出版专著：       正式出版物16部         1.《卓越管理》（参译）（江苏人民出版社，2002年1月版）      2.《环境伦理学》(参编)（中国环境科学出版社，2002年6月版）      3.《市场驱动的公司》（参译）（江苏人民出版社，2002年10月版）      4.《财富策略》（参译）（江苏人民出版社，2004年1月版）      5.《组织的变革和发展》（参译） (江苏人民出版社，2004年1月版）      6.《中国国有商业银行社会成本研究》（专著）（中国商务出版社，2004年10月版）      7.《美国总统传》（参译）（中国社会科学出版社，2006年11月版）      8.《网络社会》（译著）（中国社会科学文献出版社, 2008年12月版）      9.《中国城市营销发展报告（2009-2010）》（参编）（中国社会科学出版社，2009年10月版）      10.《Development Finance in China:Theory and Implementation》（参译）（Enrich Professional Publishing ，2011年版）      11.《营销传播》（主编）（全国高等院校营销类专业通用教材，中国人民大学出版社， 2011年12月版）  12.《策划电视—风行世界英国电视节目模式解析》(专著)（中国广播电视出版社，2012年9月版）      13.《中国电视艺术发展报告第二卷（2012）》（参编）（中国广播电视出版社，2013年6月版）      14.《新闻传播学大辞典》（参编）（中国大百科全书出版社，2014年9月版）      15.《中国城市营销发展报告（2014-2015）：助力可持续城镇化》（参编）（中国社会科学出版社，2015年7月版）      16.《绝地重生：新媒体语境下中国城市电视台的变革与突围》（参编）（中国电影出版社，2017年6月版）     发表论文：       （1）CSSCI来源期刊54篇       1.“试析国有企业富余人员成因及对策”《江海学刊》1997（1/1）   2.“国企改制中资产评估失真探析”《统计与决策》2004（10）（1/1）   3.“CRM运行效力低下原因刍议”《统计与决策》2004（11）（1/1）   4.“国产电视剧的产业链的融资重构”《新闻界》2006（05）（1/1）   5.“韩国旅游形象电视广告传播策略研究”《当代传播》2010（5）（1/2）   6.“关于国内电视节目形态新机制的思考”《中国电视》2011年增刊（1/1）   7.“重塑社教类节目，创造新的市场机遇”《中国电视》2011年增刊   （1/1）   8.“美国价值观传播的文化介质解析”《当代传播》2012（4）（1/1）并转载于《人大复印报刊资料》2013.2  9.“传播学视野下的非物质文化遗产传承与保护”《湖南社会科学》2012（4）（1/2）   10.“音乐LOGO：品牌形象识别与传播”《音乐探索》2012（4）（1/1）   11. “论新闻文化在城市形象构建中的传播价值”《新疆社会科学》2012（5）（1/2）   12.“微电影的发展特征诠释及前景探讨”《宁夏社会科学》2012（5）（1/1）   13.“传统图书的新媒体营销渠道及策略研究”《出版科学》2012（5）（1/1）并转载于《人大复印报刊资料》2013.12  14.“外商直接投资与产业结构变迁-基于长三角两省一市的研究”《社会科学辑刊》2012（5）（1/1）   15.“‘三网融合’背景下的网络电视台内容融合的实践思考”《江苏社会科学》2012（5）（1/1）   16.“双边市场分析框架下电视平台的传播机制研究”《甘肃社会科学》2012（5）（1/1）   17.“国内IPTV编辑工作优化探析”《中国编辑》2012（5）（1/1）   18.“基于5T理论视角下的企业微博营销策略及应用分析”《图书与情报》2012（5）（1/2）   19.“数字出版业价格制定的机制研究—基于双边市场分析框架的解释”《现代出版》2012.5（1/1）   20.“2000-2010年浙江省引进FDI与碳排放的相关性评估”《浙江学刊》2012（6）（1/1）   21.“我国区域创新中心发展模式探析”《学术论坛》2012（7）（1/1）   22.“城市形象推广的传播学考察”《西南民族大学学报》2012（7）（1/2）   23.“口碑传播的机制研究：一种‘负网络外部性’的视角”《南京社会科学》2012(8)（1/1）   24. “基于中韩电视剧比较的影视文化创意产业探析”《中国电视》2012（8）（1/1）   25. “从‘昆曲传承计划’看非遗戏曲的保护与传承”《福建论坛》2012（8）（1/2）   26.“核心价值观的缺失与构建传播——中国文化产业发展反思与对西方文化产业的借鉴”《东岳论丛》2012（9）（1/1）   27.“消费主义视阈下的主题公园空间设计的文化表达”《江西社会科学》2012（9）（1/2）   28.“国际创业：中国工业转型升级的新路径”《学习与探索》2012（9）（1/2）   29.“城乡统筹背景下我国县域经济发展中的政府效用研究”《贵州社会科学》2012（9）（1/1）   30.“大型电视职场真人秀电视节目元素解构”《中国电视》2012（9）（1/2）   31.“书媒：图书营销新模式探究”《编辑之友》2012（9）（1/1）   32. “江浙沪城市群经济关系及空间运行的战略构想”《现代经济探讨》2012（1/3）   33. “重大科技新闻专题报道的模式创新及特点探析”《新闻记者》2012（9）（1/1）   34.“全媒体时代媒体多元盈利模式的比较探析”《出版发行研究》2012（10）（1/2）   35.“3G时代手机报的传播特征与趋势”《科技与出版》2012（11）（1/1）   36.“美国电影是如何传播价值观的”《求是》2012（14）（1/1）   37. “三网融合背景下的传统纸媒的移动客户端发展路径研究”《中国出版》2012（15）（一流期刊）（1/1）   38. “FDI与碳排放的相关性研究——以上海市为例”《统计与决策》（理论版）2012（15）（1/1）   39.“1999-2010年长三角地区引进FDI与二氧化碳排放的相关性评估”《统计与信息论坛》2012（27）（1/1）   40.“电影：城市形象营销传播的另类渠道结构”《现代传播》2013（3）（1/2）   41.“数字出版的北美进展及启发——基于媒体稽核联盟2012年调查结果的分析”《出版发行研究》2013（12）（1/2）   42.“芒果”TV独播战略颠覆了什么?《新闻与写作》2014(07) （1/1）   43.“省级传统媒体移动对新闻客户端的运营模式解析——以荔枝新闻客户端为例”《中国出版》（一流期刊）2014（19）（1/1）   44.  “中西方主流价值观差异对中国文化走出去的影响探究”《中国出版》（一流期刊）2014（23）（1/1）   45.“基于新媒体语境下的电视纪录片融合创新之道”《中国电视》2015（04）（1/1）   46．“西方国家如何通过文化产业传播核心价值观”《红旗文稿》2016（1）（1/1）   47.“顺应时代潮流 站稳舆论阵地”《中国出版》2016（7）（1/1）   48.“历史文化遗产保护与活化利用研究-以鼓楼区民国历史文化街区品牌建设为例”《文化产业研究》2016（13）（1/2）   49.    “乡贤文学重构的媒体路径研究— 以《白鹿原》为考察中心”《江苏社会科学》2017(6) (1/2)  50.    “公共支出、金融支持与文化产业发展”《南京社会科学》2017（12）（1/2）   51.    “反向学习：互联网视频植入电视基因”《新闻界》2017（12）（1/1）   52.    “创新引领时代，新闻讲述中国”《中国出版》（一流期刊）2017（12）（1/1）   53.    “数字出版背景下的网络文学产业化发展路径”《出版发行研究》2017（12）（1/2）   54.“基于综合效益评价的特色小镇产业遴选与体系构建方法研究——以江苏省南通市海门三星镇为例”学术论坛2018（1） （1/2）      （2）CSSCI扩展版论文6篇    1．“国有商业银行的委托代理成本探析”   《现代管理科学》2005（1）（1/1）   2． “国内广电集团电视购物业务品牌建设比较分析”《新闻界》2009（4）（1/2）   3． “新中国成立60周年国庆报道模式创新及特点”《新闻界》2009（5）（1/1）   4． “文化传播视野：地方政府海外形象的柔性构建”《新闻界》2012（3）（1/2）   5．“文化产业与转变经济发展方式的关系、路径研究”《现代管理科学》2012（9）（1/2）   6.“新媒体科技对文化产业发展的支撑作用探析”《文化产业研究》（第6辑）2013（6）（1/2）      （3）EI论文1篇   《Study on China’s Wind Power Industry Policy and Investment and Financing》   （IEEE论文集编号: CFP0952H-PRT；ISBN书号: 978-1-4244-4702-2） EI收录检索,2009年（1/1）      （4）会议论文9篇   1.《电视剧项目的融资模式选择》（第七届世界传媒经济学术会议论文2006年5月）（1/1）   2.《当前电影产业投融资渠道的营销创新初探》（国际营销学术交流峰会论文2007年6月）（1/1）   3.《夹缝中的突破与成长——基于中美电视剧比较的影视文化创意产业研究》   （中国高教影视教育委员会年会论文2009年8月）（1/2）   4. 《国内广电集团电视购物品牌塑造之探究》（中国高等教学会影视教育专业委员会2010年会暨中外影视教育研讨会）（1/2）   5.《互联网、全球时代及国家主权的稀释》（第三届全国对外传播理论研讨会2013 年8月）（1/2）   6.《电影营销：城市品牌传播新范式的解析》（中国首届城市品牌国际论坛2013年10月）（1/1）   7.   《外宣媒体传播困局与国家形象塑造的再思考》（清华大学国家形象论坛2015年10月）（1/1）   8.   《大数据: 体育文化传播机制要素的现状与路径》（第三届国际体育传播高端论坛2015年10月）（1/1）              9.《新型城镇化背景下昆曲文化生态系统构建研究》（江苏省哲学社会科学界第十届学术大会2016年3月）（1/2）      （5）中文核心报刊文章25篇:        1.“中国图书对外翻译易出现的问题及对策”《出版广角》2011（4）（1/1）   2.“国产电视剧拍摄题材发展态势的现状---基于电视剧拍摄备案公示的一种数据分析”《飞天评论——中国电视剧飞天论文选集》2012（3）   南京大学出版社2012年3月版（1/2）   3.“‘软硬扶持’双管齐下，重塑中国广告产业集群”《广告大观》2012（4）（1/2）      4.“新媒体的崛起与传统媒体的突围之路”《青年记者》2012（10）（1/1）   5.“美国文化产业视域下的核心价值战略传播解读”《中国社会科学报》2012-10-31（1/1）   6.“媒体如何报道灾难新闻”《凯迪社区》2013（4）（1/1）   7.“在电影中遇见城市”《两岸传媒》2013（8）（1/1）   8.“创新疲弱，娱乐至死”《青年记者》2013（21）（1/1）    9.“媒体村的受众特点浅析”《青年记者》2014（2）（1/2）   10.“媒体核心价值观的三个关键词”《青年记者》2014(13)（1/1）   11.“微纪录片融资渠道创新之探究”《中国新闻传播研究2014下》（1/1）   12.“本土品牌“傍洋”非正道”《市场瞭望》(上半月)2014（2）（1/1） 13.“中国本土广告公司的困惑与出路”《市场瞭望》(上半月) 2014（8）（1/1）   14.“微纪录片投融资不妨借力互联网”《中国新闻出版报》2015（01）（1/1）   15.“全球化背景下一带一路建设的对外传播”《对外传播》2015（03）（1/1）   16.“混沌与竞争:国内广电系统APP客户端的发展现状与对策”《南方电视学刊》2015年（04）（1/2）   17.“电视人面临的问题与建议”《青年记者》2015（9）（1/1）   18.“互联网+构建非物质文化遗产数字传播平台”《创意世界》2016（3）（1/1）   19.“如何通过文化产业传播核心价值观”《决策参考简报》2016（3）（1/1）   20.“城市电视台转型破局之路——以扬州广电集团为例”《中国广播影视》2016（3）（1/1）   21.“浅谈中国传统戏曲海外传播的基本路径”《中国艺术海外认知研究》2016（3）（1/1）   22.“发展具有苏派风格的特色小镇”《新华日报》2017-3-23（1/1）   23.“以创新创业激发社会活力”《凤凰品城市》2018（4）（1/1）   24.“用非遗印记寻找时代新声”《凤凰品城市》2018（4）（1/1）   25.“创新驱动新闻行业发展”《中国社会科学报》2017年12月25日（1/1）       所获奖励荣誉：    1.  中国传媒教育创新人才培养贡献人物奖，中国广播电视协会（国家广播电影电视总局），2009年      2.  首届中国电视节目模式大赛高校组织奖，四川电视节组委会，2013年      3.  课题《江苏沿海开发开放与中国东部地区产业协调发展研究》，优秀研究成果三等奖，国家发展和改革委员会，2010年      4.  论文《国产电视剧拍摄题材发展态势的现状—基于电视剧拍摄备案公示的一种数据分析》，第二届飞天电视剧理论类论文三等奖，国家广播电影电视总局、中国电视艺术委员会，2011年      5.   课题《江苏沿海开发开放与中国东部地区产业协调发展研究》，优秀研究成果一等奖，江苏省发展和改革委员会，2010年      6. 《策划电视》，第八届全国广播电视学术著作评选应用理论类三等奖，国家广播电影电视总局、中国电视艺术委员会，2013年      7.    论文《创新疲弱 娱乐至死》，第十四届星光电视文艺优秀评论一等奖，国家新闻出版广电总局、中国电视艺术委员会，2016年      8.   论文《全球化背景下“一带一路”建设的对外传播》，江苏省优秀理论成果奖，中共江苏省委宣传部，2016年      7.     论文《省级传统媒体移动新闻客户端的运营模式解析——以“荔枝新闻”客户端为例》，第十四届江苏广播电视学术论文奖新媒体研究一等奖，江苏广播电影电视协会，2016年      8.     论文《新型城镇化背景下昆曲文化生态系统构建研究》，江苏省哲学社会科学界第十届学术大会论文一等奖，2016年       9.     主创《资本运营——国企腾飞之翼》，全国优秀电视经济节目二等奖，1998年      10.     主创MTV《雨巷》，荣获中国音乐电视大赛银屏奖，1996年      11.     主创纪录片《希望之光》，爱德基金会资助并在联合国教科文组织会议播放，1999年      12.     主创“江苏品牌·首届国际微电影大赛颁奖典礼”荣获政府彩虹奖（对外电视节目）一等奖，江苏省广播电影电视出版局，江苏广播电视总台，2016年      13.   主创微电影《酸甜记忆》，分别荣获中国国际微电影节最佳创意奖，江苏品牌·首届国际微电影大赛最佳影片奖，2015年。美丽乡村国际微电影艺术节大学生单元最佳故事片奖，2017年      14.   主创微电影《南京合伙人》，分别荣获南京大学第三届创作、创意大赛（千部作品）唯一特等奖，美丽乡村国际微电影艺术节大学生单元优秀作品，2017年      17.主创微电影《城市美容师——我的父亲高日余》，“劳模精神在身边”南京微电影视频大赛，荣获最佳影片、最佳剧本、最佳剪辑、最佳摄影等奖项，2015年。荣获南京市第三届金梧桐公益广告创意设计大赛电视类一等奖，2018年      18.主创微电影《致青春》第六届中国国际微电影节最佳人气奖，第三届上海公益微电影节优秀影片二等奖，2017年     19. 热心环保公益奖，莫愁生态环境保护协会，2017年      20. 荣获第五届中国江苏创新创业大赛三等奖，2017年     21. 首届中国电视节目模式大赛高校组织奖，四川电视节组委会，2013年   22. 微电影垂直一体化平台，荣获第五届中国江苏创新创业大赛分赛海智创新创业分赛三等奖，2017年   &#13;
						&#13;
发布时间：2017-01-23&#13;
					</wait1></item></details>
