<?xml version="1.0"?>
<details><item><name>巢乃鹏</name><address/><email>E-mail：npchao # nju.edu.cn</email><per_info>巢乃鹏，1972年出生，2002年3月获得博士学位，之后进入南京大学新闻传播学院任教，现为南京大学新闻传播学院教授，博士生导师；南京大学网络传播研究中心主任，南京大学计算传播学实验中心主任。曾入选南京大学青年骨干教师（2008），南京大学优秀中青年学科带头人(2011)；香港城市大学、加拿大西蒙菲沙大学访问学者。担任中国新闻史学会计算传播学研究委员会首任当值主席（2018,9-2020,9），《中国网络传播研究》（CSSCI来源集刊）主编。</per_info><wait1>&#13;
						巢乃鹏&#13;
						&#13;
						&#13;
						&#13;
							个人简历：巢乃鹏，1972年出生，2002年3月获得博士学位，之后进入南京大学新闻传播学院任教，现为南京大学新闻传播学院教授，博士生导师；南京大学网络传播研究中心主任，南京大学计算传播学实验中心主任。曾入选南京大学青年骨干教师（2008），南京大学优秀中青年学科带头人(2011)；香港城市大学、加拿大西蒙菲沙大学访问学者。担任中国新闻史学会计算传播学研究委员会首任当值主席（2018,9-2020,9），《中国网络传播研究》（CSSCI来源集刊）主编。研究领域：网络传播与新媒体研究、计算传播研究开设主要课程：博士生课程：《新闻传播理论前沿》  硕士生课程：《新媒体研究》  本科生课程：《新媒体传播》、《新媒体广告》  主持和参与科研项目：l    主持江苏省教育厅重点项目“网络舆情监测与有效引导研究”（2011年）  l    主持国家社科基金重大项目“网络游戏对青少年发展的影响与引导研究”子课题“网络游戏对青少年个体发展的影响研究”（2011年）  l    主持国家社科基金委托项目“中国藏语新闻媒体影响力问题研究”子课题（2011年）  l    主持国家社科基金重大招标项目“中国新闻传播技术史”子课题“中国网络新闻传播技术史”（2014年）  l    主持国家社科基金后期资助项目“移动互联新媒体的采纳与使用研究”（2015年）      l    主持江苏省社科联委托重点项目“江苏省社会公众人文社会科学素养调查”（2016年）    通讯地址：南京市栖霞区仙林大道163号南京大学新闻传播学院邮编：210023E-mail：npchao # nju.edu.cn 出版专著：1、巢乃鹏，《网络受众心理行为研究：一种信息查寻的研究范式》，新华出版社，2002年  2、巢乃鹏主编，《网络广告原理与实务》，福建人民出版社，2005年  3、巢乃鹏主编，《网络媒体经营与管理》，福建人民出版社，2007年  4 、巢乃鹏、秦佳琪、张烨著，《江苏省公众人文社会科学素养及需求调查》，科学出版社，2018 年   发表论文：1、巢乃鹏，青年人社交网站使用动机研究，《图书情报工作》（CSSCI），2012年第2期  2、巢乃鹏，中国网络新闻媒体可信度评价指标体系的模型构建，《中国出版》（CSSCI），2012年第2期  3、巢乃鹏、刘欣，媒介融合时代采编业务流程重组研究，《新闻记者》，（CSSCI），2012年第5期  4、巢乃鹏、何椿，学术出版研究新进展:基于Journal of Scholarly Publishing和Learned Publishing的内容分析，《现代出版》，2012年第4期  5、巢乃鹏、胡菲，学术期刊的同行评议:基于审稿专家和作者的比较研究，《中国科技期刊研究》（CSSCI），2012年第4期  6、巢乃鹏、刘曼冬，公益微博传播效果研究—以“微公益”为例，《当代传播》（CSSCI），2013年第6期  7、巢乃鹏，浅谈不同出版业态中的编辑主体、客体及其关系，《中国编辑》（CSSCI），2012年第4期  8、巢乃鹏，自律、他律及技术保障:探索三位一体的管控模式，中国社会科学报，2011年12月13日  9、龚思兰 、  丁晟春 、  周夏伟 、  巢乃鹏   ，在线商品评论信息可信度影响因素实证研究，《情报杂志》（CSSCI），2013年第11期  10、巢乃鹏、薛莹、姚倩，功能满足、心理满意、主观规范:新媒体持续使用意向研究——以中国3G业务的持续使用为例，《新闻大学》（CSSCI），2014年第5期  11、巢乃鹏，社会化媒体时代的教育变革，《江苏教育通讯》，2014年第4期  12、巢乃鹏等，网络舆论舆情研究的知识地图(2008-2014)：一种多维度的研究视角，《中国网络传播研究》（CSSCI集刊），2013年第7辑  13、巢乃鹏等，移动通讯研究进展综述，《中国网络传播研究》（CSSCI集刊），2014年第8辑  14、孙阗、巢乃鹏，移动互联时代美国公众电子阅读行为研究——基于美国皮尤研究中心的调查问卷统计，《出版发行研究》（CSSCI），2015年第3期  15、巢乃鹏、王成、曹茜，互联网使用中的多任务行为研究，《现代传播(中国传媒大学学报)》（CSSCI），2015年第4期  16、巢乃鹏，网游对青少年亲社会行为的影响，《学海》（CSSCI），2015年第5期  17、巢乃鹏，网络游戏与青少年的自我认同：从千余份问卷看网络游戏对青少年发展的影响，《中国社会科学报》，2015年12月17日          18、巢乃鹏、马晓菲，自我的分裂：角色扮演网络游戏青少年玩家的自我认同研究，《新闻大学》（CSSCI），2016年第2期  19、刘宇轩、巢乃鹏，浅析我国网络空间治理的逻辑与意义，《电子政务》，2017年第2期  20、张嵘、巢乃鹏，区域性都市报新媒体内容生产与运营研究，《中国网络传播研究》（CSSCI集刊），2016年第10辑  21、巢乃鹏、秦佳琪、吴颖文、葛蓝，移动媒体使用对公众人文社会科学素养的影响研究，《江苏社会科学》（CSSCI），2017年第6期  22、巢乃鹏，国外区块链技术的政府实践与治理，《人民论坛·学术前沿》（CSSCI），2018年第12期  23、Chao Naipeng、Yan Tingting，The current situation of the China 3G business，CMO NEWSLETTER，2012，1:21-22             24、Chao Naipeng、Xue Ying，Yao Qian，Functional Gratification, Mental Satisfaction and Subjective Norm: Norm: A Study of Continued Use Intention of New Media，Geomatics and Information Science of Wuhan University，2014，39:7-13（EI）  25、Chao Naipeng、Wang Cheng、Li Yi，Task switching behaviors in online multitasking，Journal of Advances in Computer Networks，2016，1：75-79（EI）  26、Chao Naipeng、Yuan Guangfeng、Li Yonggang、Yao Qian，The Internet Ecological Perception, Political Trust and Political Efficacy of Chinese Netizens，Telematics and Informatics，2017，3：715-725（SSCI）  27、Yuan Zhang、Nainan Wen、Naipeng Chao，Effects of Mobile Information-Seeking on Intention to Get Reproductive Cancer Screening among Chinese Women: Testing an Integrative Model，Chinese Journal of Communication（SSCI），2018，DOI: 10.1080/17544750.2018.1528291 28、Chengjun Wang、Zhicong Chen、Naipeng Chao，Leveraging the Flow of Collective Attention for Computational Communication Research，68th Annual ICA conference, Prague, Czech Republic, 24-28 May 2018. 29、Zhi-Cong Chen, Lingfei Wu, Naipeng Chao and Cheng-Jun Wang，The Poor Read for Entertainment and the Rich Read for Education: Poverty, Fragmentation, and Knowledge Homogeneity. The 4th Annual International Conference on Computational Social Science (ic2s2)，July 12–15, 2018. Evanston, Illinois, United States.  所获奖励荣誉：1、专著《网络受众心理行为研究：一种信息查寻的研究范式》获南京大学第四届人文社会科学成果二等奖、2、网络传播课程（主讲人之一）被列为2008年“国家精品课程”。&#13;
						&#13;
发布时间：2018-09-25&#13;
					</wait1></item></details>
