<?xml version="1.0"?>
<detail><item><name>胡广伟</name><jobTitle>职称:  教授</jobTitle><position>职位:  副系主任、政务数据资源研究所所长</position><department>系别:  信息管理科学系</department><office>办公室:  A214</office><email>邮箱:  hugw@nju.edu.cn</email><officePhone>办公电话:  </officePhone><cellphoneNumber>手机号码:  </cellphoneNumber><researchAreas>&#13;
              &#13;
               ******************欢迎具有数据工程、计算机、软件工程、管理科学与工程、信息管理、电子政务等相关学科背景，具有国际视野，有志于科研、创新的优秀硕、博士研究生加盟团队！欢迎国内、国际博士后、访问学者等研究人员加盟团队，学校、学院及团队将为各位提供优良的科研环境！注：硕博连读、直博生优先，全职国内、国际博士后研究人员优先。******************研究兴趣与方向（Research Interests）应用数据科学方法，如机器学习（Machine Learning）、自然语言处理（NLP）、数据智能（Data Intelligence）等方法，研究数据资源开发利用、数据行为中的自然与社会科学问题，具体包括：1）数据资源管理（DRM）：大数据技术（DT）、政务大数据（BDD）、用户行为大数据（UBBD）、健康医疗大数据（HMBD）、商务大数据智能（BBI）。2）电子政务（E-Gov）：政务大数据价值开发（GBVD）、政务新媒体（GSN）、政务区块链（GBC）、政务（人工）智能（GI）、政务数据智能（GDI）、电子政务服务管理（EGSM）、智慧政务与智慧政府（SSG）；电子政务系统建设，包括“两微一端”、服务平台等的设计、开发、运维。3）MIS与软件工程（SE）：信息系统的设计与开发方法；分布式信息系统设计与开发方法；SOA、AJAX、SaaS理论与方法。咨询与技术服务（Consulting &amp; Tech. Interests）1）大数据（Big data）价值与应用：大数据信息发现、数据挖掘、数据智能、商业智能（BI）、区块链等。2）电子政务（E-Gov）：智慧政务、政务智能、政务区块链、电子政务、电子政务服务、电子政务能力管理等。3）互联网商务模式（IBM）：互联网商务模式（IBMs）分析、开发、设计与管理。4）互联网服务管理（ISM）：基于Internet的服务管理（如e-Business）、服务安全管理、服务效益管理等。5）信息化战略管理（SM）：战略环境与战略影响因素分析；竞争战略分析与战略规划；信息系统战略整合。6）MIS研究与开发：MIS设计与开发；物流系统设计、开发、管理；物联网分析与设计。&#13;
              &#13;
                &#13;
            </researchAreas><researchProject>&#13;
              &#13;
                 主持项目：-大数据方向：国家双创示范基地项目：政府电子服务能力指数研究，2017-2018。国家双创示范基地项目：全球电子政务资料数据库建设，2016-2017。国家双创示范基地项目：政务大数据创新服务平台建设，2016-2017。国家社科基金重大项目子课题：远程医疗服务平台构建与优化研究，国家社科规划办，2016-2019。基于售电量的经济分析大数据预测关键技术研究（编号：SGTYHT/14-JS-188-03），国家电网科学技术项目，2015-2016。能源互联网时代的电力大数据统计指标甄选及应用研究，国网江苏省电力公司管理咨询项目，2015。电子政务服务价值共创机制及实现模式研究与实证(71573117),国家自然科学基金面上项目, 2016-2019。某市政务大数据中心实施细则编制研究，市政府办，2015。某市社会治理微平台开发与运维，2015。-电子政务方向：政府电子服务能力指数报告，2018。政府营商环境改革“2330”项目，2018。电子政务服务价值共创机制及实现模式研究与实证(71573117),国家自然科学基金面上项目, 2016-2019。十三五电子（智慧）政务（数据中心）规划研究，市政府办，2015。江苏省高校哲学社会科学研究重点项目（编号：2014ZDIXM004）,2014。推进江苏智慧政务建设研究，江苏省信息中心,2015。南京栖霞政务信息资源优化整合研究项目,2014。“权力阳光”江苏模式研究，江苏省信息中心,2013。电子政务工程项目绩效管理体系研究，江苏省信息中心,2013。江苏省哲学社会科学基金（编号：12TQB008）,2012。江苏省高校哲学社会科学研究重点项目（编号：2010ZDIXM019）,2012。教育部人文社科一般项目（编号：08JC870006）,2008。国家自然科学青年基金（编号：70803018/G0306）,2008。江苏省信产厅软课题项目“江苏省政府网站评价指标体”研究（编号：20050517），2005。宁波市政府委托信息化咨询项目,2006。-行业信息化方向：北京心物裂帛大数据DNA，2018。北京心物裂帛供应链大数据优化咨询项目，2015。南京市智慧（新港）科创特区“四合一”服务云平台建设规划，2014。江苏省行业信息化现状与对策分析项目，2009。江苏省科技型企业技术创新资金（编号：BC2010010）。南京大学973人才引进计划项目，2006。参与项目：国家社科基金重大项目（第二批）：远程医疗服务体系建设研究（编号：15ZDB166）。国家科技支撑计划“基于创新应用链的创新型企业评价体系研究与实证”（编号：2011BAH30B00）子课题。国家社会科学基金重大招标课题（编号：13&amp;ZD174）。教育部人文社会科学研究青年基金项目（编号：10YJC870033）。教育部人文社会科学研究青年基金项目：基于微博网络社群的大数据反腐舆情管控机制研究（13YJC630116）。国家863重大计划项目子课题（编号：2008AA06A415-06A4）。国家“十一五”科技支撑重点项目的示范工程子课题。国家重点新产品计划项目（编号：2005ED691007）。江苏省“化工企业安全生产管理、监测预警及应急处置技术研发与示范”工程项目（编号：BE2008605）。国家安监总局“重大危险源安全规划与监控技术研究及应用”项目（编号：2006BAK01B02-03）等。参与潍坊市、江阴市安监局信息管理系统2项，国家保密与科学技术研究所项目3项，国家自然科学基金项目1项。&#13;
              &#13;
                &#13;
            </researchProject><book>&#13;
              &#13;
                 胡广伟, 曹银美. 基层政府智慧政务之路, 科学出版社, 2017.胡广伟, 吴云. 电子政务服务能力管理理论与方法, 科学出版社, 2014.胡广伟. 电子政务服务管理, 南京大学出版社, 2010.胡广伟, 司文峰, 杨金龙. 政府电子服务能力指数报告(国家智库报告), 中国社会科学出版社, 2017.忻超，胡广伟，胥家鸣. 权力阳光：江苏行政权力网上公开透明运行实践模式研究，科学出版社，2016.胡广伟 编著. 互联网商务模式. 南京大学出版社, 2017.&#13;
              &#13;
                &#13;
            </book></item></detail>
