<?xml version="1.0"?>
<detail><item><name>潘雪莲</name><jobTitle>职称:  讲师</jobTitle><position>职位:  </position><department>系别:  信息管理科学系</department><office>办公室:  303</office><email>邮箱:  xuelianpan@nju.edu.cn</email><officePhone>办公电话:  </officePhone><cellphoneNumber>手机号码:  </cellphoneNumber><researchAreas>&#13;
              &#13;
               科学计量（Scientometrics）信息分析（Information Analysis）学术交流（Scholarly Communication）&#13;
              &#13;
                &#13;
            </researchAreas><researchProject>&#13;
              &#13;
                 1. “基于全文本数据的软件实体抽取与学术影响力研究”，国家自然科学基金青年项目（项目号：71704077），2018-2020，主持。2. “基于全文本的软件实体的自动抽取及评价研究”，南京大学优秀博士研究生创新能力提升计划B资助项目，2015-2016，主持。&#13;
              &#13;
                &#13;
            </researchProject><book>&#13;
              &#13;
                期刊论文 Pan, X., Yan, E., Cui, M., &amp; Hua, 
W. (2018). Examining the usage, citation, and diffusion patterns of 
bibliometric mapping software: A comparative study of three tools. Journal of Informetrics, 12(2), 481-493. (SSCI &amp; SCI 收录)Pan, X., Yan, E., &amp; Hua, W. (2016). Disciplinary differences of software use and impact in scientific literature. Scientometrics, 109(3), 1-18. (SSCI &amp; SCI 收录) Pan, X.,Yan, E., &amp; Hua, W. (2016). Science Communication and Dissemination in Different Cultures: An Analysis of the Audience for TED Videos in China and Abroad. Journal of the Association for Information Science and Technology, 67(6), 1473-1486. (SSCI &amp; SCI 收录) Pan, X.,Yan, E., Wang, Q., &amp; Hua, W. (2015). Assessing the impact of software on science: A bootstrapped learning of software entities in full-text papers. Journal of Informetrics, 9(4), 860–871.(SSCI)Ling, Y., Pan, X.,Li, G., Hu, X. (2015). Clinical Documents Clustering Based on Medication/Symptom Names Using Multi-View Nonnegative Matrix Factorization. IEEE TRANSACTIONS ON NANOBIOSCIENCE, 14(5), 500-504. (SCI)崔明, 潘雪莲, &amp; 华薇娜. (2018). 我国图书情报领域的软件使用和引用研究. 中国图书馆学报, 44(3), 66-78.（CSSCI 来源期刊）潘雪莲, 张小琴, 华薇娜. (2013). 基于集体智慧的图书推荐服务的需求调查. 新世纪图书馆, 2013(3), 29-32.（CSSCI 扩展版来源期刊）潘雪莲, 张小琴, 华薇娜. (2012). 南京地区读者图书阅读现状调查研究. 新世纪图书馆, 2012(11), 93-96.（CSSCI 扩展版来源期刊）潘雪莲. (2011). 我国法学期刊引用网络分析. 西南民族大学学报（人文社会科学版），32(2), 229-234. （CSSCI 来源期刊）潘雪莲, 侯汉清, 许扬威. (2008). 图书内容主题索引的自动编制实验. 大学图书馆学报, 26(3), 28-33. （CSSCI 来源期刊）会议论文Xuelian Pan, Ming Cui, Xiaotong Yu, Weina Hua. (2017). How is CiteSpace used and cited in the literature? An analysis of the articles published in English and Chinese core journals. In proceedings of the 16th International Conference on Scientometrics and Informetrics (ISSI 2017). October 16-20, 2017, Wuhan, China.潘雪莲，华薇娜. (2016). 国家留学基金资助与论文产出——基于Web of Science 的分析. 第 22 届海峡两岸资讯管理发展与策略学术研讨会. 2016/7/29-31, 台北.Yan, E., &amp;  Pan, X. (2015). A bootstrapping method to assess software impact in full-text papers. In proceedings of the 15th International Conference on Scientometrics and Informetrics (ISSI2015). June 29-July 4, 2015, Istanbul, Turkey. (ISSI 会议是国际科学计量学和信息计量学领域的顶级会议)&#13;
              &#13;
                &#13;
            </book></item></detail>
