<?xml version="1.0"?>
<detail><item><NameZH>胡广伟</NameZH><ProfessionalTitle>职称:  教授</ProfessionalTitle><Address>办公室:  A214</Address><Email>邮箱:  hugw@nju.edu.cn</Email><Tel>办公电话:  </Tel><MobilePhone>手机号码:  </MobilePhone><IntegratedInformation>&#13;
               &#13;
               &#13;
                 &#13;
            &#13;
            &#13;
              &#13;
            &#13;
            &#13;
            &#13;
                 &#13;
                 &#13;
                 胡广伟&#13;
                 职称:  教授&#13;
                 职位:  副系主任、政务数据资源研究所所长&#13;
                 系别:  信息管理科学系&#13;
                &#13;
                 &#13;
                 &#13;
                 办公室:  A214&#13;
                 邮箱:  hugw@nju.edu.cn&#13;
                 办公电话:  &#13;
                 手机号码:  &#13;
                 &#13;
                 开放咨询时间:  每周二早晨10:00-12:00&#13;
                 &#13;
                 &#13;
             &#13;
             &#13;
          &#13;
         &#13;
         &#13;
           &#13;
          &#13;
          &#13;
          &#13;
            研究领域&#13;
            &#13;
              &#13;
               ******************欢迎具有数据工程、计算机、软件工程、管理科学与工程、信息管理、电子政务等相关学科背景，具有国际视野，有志于科研、创新的优秀硕、博士研究生加盟团队！欢迎国内、国际博士后、访问学者等研究人员加盟团队，学校、学院及团队将为各位提供优良的科研环境！注：硕博连读、直博生优先，全职国内、国际博士后研究人员优先。******************研究兴趣与方向（Research Interests）应用数据科学方法，如机器学习（Machine Learning）、自然语言处理（NLP）、数据智能（Data Intelligence）等方法，研究数据资源开发利用、数据行为中的自然与社会科学问题，具体包括：1）数据资源管理（DRM）：大数据技术（DT）、政务大数据（BDD）、用户行为大数据（UBBD）、健康医疗大数据（HMBD）、商务大数据智能（BBI）。2）电子政务（E-Gov）：政务大数据价值开发（GBVD）、政务新媒体（GSN）、政务区块链（GBC）、政务（人工）智能（GI）、政务数据智能（GDI）、电子政务服务管理（EGSM）、智慧政务与智慧政府（SSG）；电子政务系统建设，包括“两微一端”、服务平台等的设计、开发、运维。3）MIS与软件工程（SE）：信息系统的设计与开发方法；分布式信息系统设计与开发方法；SOA、AJAX、SaaS理论与方法。咨询与技术服务（Consulting &amp; Tech. Interests）1）大数据（Big data）价值与应用：大数据信息发现、数据挖掘、数据智能、商业智能（BI）、区块链等。2）电子政务（E-Gov）：智慧政务、政务智能、政务区块链、电子政务、电子政务服务、电子政务能力管理等。3）互联网商务模式（IBM）：互联网商务模式（IBMs）分析、开发、设计与管理。4）互联网服务管理（ISM）：基于Internet的服务管理（如e-Business）、服务安全管理、服务效益管理等。5）信息化战略管理（SM）：战略环境与战略影响因素分析；竞争战略分析与战略规划；信息系统战略整合。6）MIS研究与开发：MIS设计与开发；物流系统设计、开发、管理；物联网分析与设计。&#13;
              &#13;
                &#13;
            &#13;
          &#13;
           &#13;
           &#13;
          &#13;
          &#13;
            教育背景&#13;
            &#13;
              &#13;
                2006年毕业于东南大学管理科学与工程专业MIS方向，获管理学博士学位；2011-2012年：美国佐治亚理工（GIT）交互计算访问学者。&#13;
              &#13;
                &#13;
            &#13;
          &#13;
          &#13;
          &#13;
           &#13;
          &#13;
          &#13;
            教学情况&#13;
            &#13;
              &#13;
                 物流管理学（本科）电子商务概论（本科）政府政策与经济学（本科）互联网商务模式（本科）计算与数据（本科）互联网商务模式研究（研究生）互联网商务模式构建（创业课）电子政务（MPA）电子政务前沿热点（博士生）&#13;
              &#13;
                &#13;
            &#13;
          &#13;
         &#13;
          &#13;
           &#13;
          &#13;
          &#13;
            科研项目&#13;
            &#13;
              &#13;
                 主持项目：-大数据方向：国家双创示范基地项目：政府电子服务能力指数研究，2017-2018。国家双创示范基地项目：全球电子政务资料数据库建设，2016-2017。国家双创示范基地项目：政务大数据创新服务平台建设，2016-2017。国家社科基金重大项目子课题：远程医疗服务平台构建与优化研究，国家社科规划办，2016-2019。基于售电量的经济分析大数据预测关键技术研究（编号：SGTYHT/14-JS-188-03），国家电网科学技术项目，2015-2016。能源互联网时代的电力大数据统计指标甄选及应用研究，国网江苏省电力公司管理咨询项目，2015。电子政务服务价值共创机制及实现模式研究与实证(71573117),国家自然科学基金面上项目, 2016-2019。某市政务大数据中心实施细则编制研究，市政府办，2015。某市社会治理微平台开发与运维，2015。-电子政务方向：政府电子服务能力指数报告，2018。政府营商环境改革“2330”项目，2018。电子政务服务价值共创机制及实现模式研究与实证(71573117),国家自然科学基金面上项目, 2016-2019。十三五电子（智慧）政务（数据中心）规划研究，市政府办，2015。江苏省高校哲学社会科学研究重点项目（编号：2014ZDIXM004）,2014。推进江苏智慧政务建设研究，江苏省信息中心,2015。南京栖霞政务信息资源优化整合研究项目,2014。“权力阳光”江苏模式研究，江苏省信息中心,2013。电子政务工程项目绩效管理体系研究，江苏省信息中心,2013。江苏省哲学社会科学基金（编号：12TQB008）,2012。江苏省高校哲学社会科学研究重点项目（编号：2010ZDIXM019）,2012。教育部人文社科一般项目（编号：08JC870006）,2008。国家自然科学青年基金（编号：70803018/G0306）,2008。江苏省信产厅软课题项目“江苏省政府网站评价指标体”研究（编号：20050517），2005。宁波市政府委托信息化咨询项目,2006。-行业信息化方向：北京心物裂帛大数据DNA，2018。北京心物裂帛供应链大数据优化咨询项目，2015。南京市智慧（新港）科创特区“四合一”服务云平台建设规划，2014。江苏省行业信息化现状与对策分析项目，2009。江苏省科技型企业技术创新资金（编号：BC2010010）。南京大学973人才引进计划项目，2006。参与项目：国家社科基金重大项目（第二批）：远程医疗服务体系建设研究（编号：15ZDB166）。国家科技支撑计划“基于创新应用链的创新型企业评价体系研究与实证”（编号：2011BAH30B00）子课题。国家社会科学基金重大招标课题（编号：13&amp;ZD174）。教育部人文社会科学研究青年基金项目（编号：10YJC870033）。教育部人文社会科学研究青年基金项目：基于微博网络社群的大数据反腐舆情管控机制研究（13YJC630116）。国家863重大计划项目子课题（编号：2008AA06A415-06A4）。国家“十一五”科技支撑重点项目的示范工程子课题。国家重点新产品计划项目（编号：2005ED691007）。江苏省“化工企业安全生产管理、监测预警及应急处置技术研发与示范”工程项目（编号：BE2008605）。国家安监总局“重大危险源安全规划与监控技术研究及应用”项目（编号：2006BAK01B02-03）等。参与潍坊市、江阴市安监局信息管理系统2项，国家保密与科学技术研究所项目3项，国家自然科学基金项目1项。&#13;
              &#13;
                &#13;
            &#13;
          &#13;
         &#13;
          &#13;
           &#13;
         &#13;
          &#13;
            代表著作&#13;
            &#13;
              &#13;
                 胡广伟, 曹银美. 基层政府智慧政务之路, 科学出版社, 2017.胡广伟, 吴云. 电子政务服务能力管理理论与方法, 科学出版社, 2014.胡广伟. 电子政务服务管理, 南京大学出版社, 2010.胡广伟, 司文峰, 杨金龙. 政府电子服务能力指数报告(国家智库报告), 中国社会科学出版社, 2017.忻超，胡广伟，胥家鸣. 权力阳光：江苏行政权力网上公开透明运行实践模式研究，科学出版社，2016.胡广伟 编著. 互联网商务模式. 南京大学出版社, 2017.&#13;
              &#13;
                &#13;
            &#13;
          &#13;
          &#13;
          &#13;
           &#13;
          &#13;
          &#13;
            代表论文&#13;
            &#13;
              &#13;
                学术论文：发表在JASIST（SSCI/SCI）、SSCR（SSCI/SCI）、GIQ（SSCI）、IRAS（SSCI）及情报学报、管理科学学报、中国软科学等在内的国内外一流期刊论文等50余篇，研究报告10余部，软件著作权4项。G. Hu, et al. The Influencing Path of Public Engaging Intention in the Value Co-Creation of E-Gov Services: An Empirical Investigation. PACIS 2018, Forthcoming.W. Pan, G. Hu, Y. Ma. Human Factors and E-Government Service Capability: A Path Analysis. Journal of Electronic Commerce in Organizations, 2016, 14(2): 46-60.G. Hu, W. Pan, H. Lin, K. Kang and M. L. Best. (2014). Study on the Framework of e-Government Services Capability: An Empirical Investigation. Social Science Computer Review, 32(1): 56-73.（SSCI, SCI）W. Pan, G. Hu*. Path Analysis on the Antecedents of IT Application Innovation Level: An Empirical Investigation. International Journal of Hybrid Information Technology, 2013, 6(6), pp.259-268. (EI)G. Hu, Y. Wu. How Dose E-Government Service Capability Work? International Symposium on the Future of E-Governance (ISFEG 2013). 2013, 10, 27-28, Shanghai, China.G. Hu, H. Lin, W. Pan, J. Wang. (2013). Conceptualizing and Examining E-government Service Capability: A Review and Empirical Study. Journal of the American Society for Information Science and Technology (JASIST), 64(11): 2379–2395. （SSCI, SCI）G. Hu, J. Shi, W. Pan &amp; J. Wang. (2012). A hierarchical model of e-government service capability: An empirical analysis. Government Information Quarterly, 29(4): 564-572. (SSCI)G. Hu, W. Pan, J. Wang, J. Shi. Impact antecedents of e-government content service capability: An exploratory empirical study, Proceedings of the 2011 International Conference on Business Computing and Global Informatization, BCGIn 2011, p 188-191(EI).J. Wang, H. Liu, G. Hu, J. Zhang, and J. M. Grogan, An experimental study of matrix-based data distortion methods, in the 2010 International Conference on Computational and Information Sciences, pp. 952--955, Chengdu, China, December 17-19, 2010. （EI）J. Shi, G. Hu, M. Lu, L. Xie. “Intrusion Alerts Correlation Based Assessment of Network Security. Conference of Information Science and Management Engineering (ISME 2010), IEEE CS, 2010.8: 1-5. (EI)Gu. Hu, W. Pan, J. Wang. The Distinctive Lexicon and A Consensual Conception of Egovernment: An Exploratory Perspective. International Review of Administrative Sciences,2010, 76(3): 577-597.(SSCI)G. Hu, W. Pan, M. Lu, &amp; J. Wang. Electronic Government Services Integration Degree: An Empirical Study. 2008 International Conference on Wireless Communications, Networking and Mobile Computing, WiCOM 2008, p 1-4. (EI ).G. Hu, W. Zhong, S. Mei. Electronic Public Service (EPS) and Its Implementation in Chinese Local Governments. International Journal of Electronic Governance, 2008, 1(2): 118-138.王咏, 胡广伟. 服务主导逻辑下的电子政务服务. 现代情报, 2018, 3(5): 17-24.司文峰, 胡广伟.我国内地城市电子政务服务能力分布规律——基于地理区域、政务渠道、政务维度综合视角. 数据分析与知识发现，2018, forthcoming.司文峰, 胡广伟. “互联网+政务服务”价值共创概念、逻辑、路径与作用. 电子政务，2017, (3): 75-80.司文峰, 胡广伟.  电子政务服务价值共创实现模式、过程及资源要素, 情报杂志, 2018,37(1): 132-139.温倩宇, 胡广伟. 基于价值网的电子政务服务价值共创机制研究, 情报杂志, 2017, 36(12): 152-158.沈晶, 胡广伟. 利益相关者视角下政府数据开放价值生成机制研究. 情报杂志, 2016, 35(12): 92-97.刘柳, 胡广伟. 电子政务服务价值共创及战略要素分析. 电子政务, 2015, 4: 90-97.忻超, 胡广伟, 胥家鸣. 江苏“权力阳光”实践模式及路径选择研究. 中国行政管理, 2014, 10: 14-20.吴云, 胡广伟. 政务社交媒体的公众接受模型探究. 情报杂志, 2014, 33(2): 177-182.吴云, 胡广伟. 电子政务服务能力成熟度模型演化路径探讨. 电子政务, 2013, 10: 74-81.丁锐, 胡广伟. 政府业务整合水平对电子政务服务能力的影响. 情报杂志, 2013, 32(7):191-197.胡广伟, 顾日红. 电子参与及其决策模式选择方法研究. 情报科学, 2013: 31(5): 20-26.胡广伟, 石进, 顾日红. 人因要素对电子政务服务能力的影响机制研究――领导、团队、下属视角的实证. 情报学报, 2013, 32(4): 428-438.胡广伟，邓三鸿，卢明欣，石进, 电子政务服务能力评测模型的结构与关系分析,管理学报，2012, 9(5): 742-748.胡广伟, 潘文文, 顾日红. 电子政务服务及其应用层次模型探讨. 情报杂志, 2010, 29(3): 125-130.胡广伟. 电子政务实施管理框架探析. 情报杂志, 2010, 29(6): 180-185.李世收, 胡广伟, 仲伟俊. 电子政务服务内容规划方法研究. 情报科学, 2009, 27(3): 456-460.胡广伟, 仲伟俊, 梅姝娥. 电子公共服务环境影响因素及影响规律分析，情报学报. 2008, 27(1) : 116-126.胡广伟, 仲伟俊, 梅姝娥. 电子公共服务战略规划方法研究及实证. 管理科学学报, 2008, 11(3) : 35-48.胡广伟, 仲伟俊, 梅姝娥. 电子政务环境下城市重大危险源防控体系研究及应用. 东南大学学报(哲社版), 2006.8(3): 36-41.胡广伟, 仲伟俊. 政府网站建设水平调查和分析方法研究. 情报学报, 2004.23(4): 495-501.胡广伟, 仲伟俊, 梅姝娥. 我国政府网站建设现状研究. 情报学报, 2004.23(5): 537-546.胡广伟, 仲伟俊, 梅姝娥. 电子政务调节公共信息非对称性的作用. 中国软科学, 2003.10: 32-36.研究报告：胡广伟等. 政府电子服务能力指数报告（2018）[R]，2018,7.胡广伟等. “互联网+政务服务”效能评测方法研究报告[R]，2017,5.胡广伟等. 江苏省政府数据开放整体构架及路径对策研究[R]， 2017,10胡广伟等. 宿迁市“十三五”电子政务发展规划（2017-2020）[R], 2017.胡广伟等. 淮安市“互联网+政务服务”模式研究报告[R], 2017,5.胡广伟等. 政府电子服务能力指数报告（2017版）[R],2016,12.胡广伟等. 全社会、行业用电量与宏观经济发展预测技术研究报告[R], 2016.10.胡广伟等. 推进江苏智慧政务建设研究[R]，2015.胡广伟等.江苏省电子政务全流程管理手册[R], 2014, 11.胡广伟、曹银美、李妍等. 南京市栖霞区一体化政务服务体系整合路径研究[R], 2014, 11.胡广伟、忻超等.江苏省电子政务工程项目绩效评估体系研究报告[R], 2014, 12.胡广伟. 南京市智慧（新港）科创特区“四合一”服务云平台建设规划[R], 2014, 10.忻超、胡广伟等.“权力阳光”实践--江苏省行政权力网上公开透明运行研究报告[R], 2013, 12.胡广伟. 江苏省典型政府服务部门电子政务服务能力管理机制政策咨询报告[R], 2013, 9.实践平台：政务大数据创新服务平台。社会治理微平台。智慧政务实验室网站建设。EGOV-CMM网上平台建设。HADOOP集群搭建。 软件著作权：GDRI政务大数据创新服务平台V1.0, 2018SR39723, 2018.木牛数据社会治理微服务平台软件V1.0, 2016SR387058, 2016.HZBR企业信息系统（IS）应用能力管理云服务平台软件 V1.01，2012SR110558，2012。HZBR政府电子服务能力分析评估管理系统软件 V1.01，2012SR110756，2012。PLIP公用物流服务监管信息平台软件V1.5，2009SR023116，2009。PLIP公用物流信息服务平台软件V3.0，2009SR019129，2009。&#13;
              &#13;
                &#13;
            &#13;
          &#13;
         &#13;
          &#13;
           &#13;
          &#13;
          &#13;
            奖项&#13;
            &#13;
              &#13;
                2014国家经济信息系统2014年度优秀研究成果一等奖（省部级）、2014江苏省第九届高校哲学社会科学优秀成果奖、2012江苏省哲学社会科学成果奖（编号：120316）、CSC访问学者（2011－2012）奖学金、“安全科技成果奖2等奖”（单位排名第2，证书编号：AQJ-4-2-36）、江苏省信息产业厅“金慧奖”、中国信息协会“优秀论文奖”等奖项。 &#13;
              &#13;
                &#13;
            &#13;
             &#13;
            &#13;
     &#13;
          &#13;
         &#13;
          &#13;
            荣誉称号&#13;
            &#13;
              &#13;
               教育部学科评估评议专家（2017）；江苏省“六大人才高峰”培养对象（2015）；南京大学青年“五四奖章”（2015）；国家大学生创新训练计划优秀指导教师（2015）；教育部"新世纪优秀人才支持计划“（2011－2013）；南京大学“青年骨干教师”（2009-2011）等称号。&#13;
              &#13;
                &#13;
            &#13;
              &#13;
           &#13;
          &#13;
          &#13;
          &#13;
           &#13;
          &#13;
          &#13;
            社会兼职&#13;
                          &#13;
                 期刊编委：Journal of Service Science and Management（JSSM）、Modern Management、《电子政务》等期刊编委。审稿人（特邀）：Goernemnt Information Quarterly （GIQ，2012-）、Information Systems Management (ISM，2009-)、International Review of Administration Sciences (IRSA，2010-)、 Computer Communication &amp; Collaboration (CCC，2012-）、Electronic Commerce Research and Applications（ECRA，2013-）、Information Sciences（IS，2010-）、International Journal of Academic Library and Information Science （IJALIS，2010-）Chinese Journal of Communication（CJC，2013-）、《现代图书情报技术》（2014-）、《管理科学》（2010-）等特邀审稿人。国际会议任职：The 11th China Summer Workshop on Information Management (CSWIM 2017) Local Arrangement Co-Chair、The 2013 International Conference on Management (ICM2013) 、The International Conference on Public Administration（ICPAD2014）、IEEE Computer Society (CS)、IEEE CS CC STC member（2013）等STC、TPC。专家成员、会员：教育部第四轮学科评估评议专家（2017-）、瞭望智库首批入驻专家（2017-）、国家安监总局“高危行业安全物联网技术创新中心”咨询委员会专家（2015-）、南京市互联网转型研究会副主委（2015-）、南京市信息安全与病人隐私保护专业委员会第一届副主任委员（2014-）、江苏省发改委信息化专家组成员（2010-）、江苏省信息中心信息化专家（2009-）、中国情报学会会员（2008-）、江苏省情报学会会员（2008-）、中国密码学会会员（2007-）。&#13;
            &#13;
                &#13;
         &#13;
  &#13;
  &#13;
  &#13;
  &#13;
  </IntegratedInformation></item></detail>
