<?xml version="1.0"?>
<detail><item><name>闵超</name><jobTitle>职称:  讲师</jobTitle><position>职位:  </position><department>系别:  信息管理科学系</department><office>办公室:  信息管理学院A209</office><email>邮箱:  mc@nju.edu.cn</email><officePhone>办公电话:  </officePhone><cellphoneNumber>手机号码:  </cellphoneNumber><researchAreas>&#13;
              &#13;
               计算社会科学，科学计量，网络科学我的个人主页我的谷歌学术我的ResearchGate  News：我们的论文The Rise of Fashion Informatics: Data-Mining-Based Social Network Analysis in Fashion获得2018年11月6日-9日在美国俄亥俄州克利夫兰举行的International Textile and Apparel Association (ITAA)年会最佳论文。https://lib.dr.iastate.edu/itaa_proceedings/2018/presentations/5/&#13;
              &#13;
                &#13;
            </researchAreas><researchProject>&#13;
              &#13;
                 李江, 胡志刚, 步一, 闵超编著.《科学家修炼指南》, 科学出版社, 2018.&#13;
              &#13;
                &#13;
            </researchProject><book>&#13;
              &#13;
                期刊论文14. Zhao, L., &amp; Min, C. (2018). The Rise of Fashion Informatics: A Case of Data-Mining-Based Social Network Analysis in Fashion. Clothing and Textiles Research Journal, 0887302X18821187. 链接13. Min, C., Ding, Y., Li, J., Bu, Y., Pei, L., &amp; Sun, J. (2018). Innovation or imitation: The diffusion of citations. Journal of the Association for Information Science and Technology, 69(10), 1271-1282. 链接12. Sun, J., Sheng, D., Gu, D., Du, J. T., &amp; Min, C. (2017). Understanding link sharing tools continuance behavior in social media. Online Information Review, 41(1), 119-133. 链接11. Min, C., Sun, J., Pei, L., &amp; Ding, Y. (2016). Measuring delayed recognition for papers: Uneven weighted summation and total citations. Journal of Informetrics, 10(4), 1153-1165. 链接10. Sun, J., Min, C., &amp; Li, J. (2016). A vector for measuring obsolescence of scientific articles. Scientometrics, 107(2), 745-757. 链接9. 闵超, Ying Ding, 李江, 孙建军. 单篇论著的引文扩散. 情报学报, 2018, 37(4): 341-350. 链接8. 黄文彬, 王冰璐, 步一, &amp; 闵超. (2018). 关键词共引分析的科学计量方法研究. 情报资料工作(2). 链接7. 闵超, 步一, &amp; 孙建军. (2017). 基于专利大数据的中国国际专利技术流动分析. 图书与情报, 37(05), 33-39. 链接6. 闵超, &amp; 孙建军. (2016). 美国政府科技报告网络服务新进展. 情报资料工作, 37(1), 80-86. 链接5. 闵超, 石佳靓, &amp; 孙建军. (2015). 新闻出版业大数据应用新业态分析. 中国出版(15), 65-68. 链接4. 闵超, 赵宇翔, &amp; 孙建军. (2015). 国外灰色文献领域研究态势分析——基于自组织映射的文本挖掘方法. 情报学报, 34(10), 1111-1120. 链接3. 闵超, &amp; 孙建军. (2014). 基于关键词交集的学科交叉研究热点分析--以图书情报学和新闻传播学为例. 情报杂志(5), 76-82. 链接2. 闵超, &amp; 孙建军. (2014). 中文网络灰色文献分布探析——基于 Google Scholar 的样本分析. 图书情报工作, 58(24), 73-79. 链接1. 闵超, &amp; 孙建军. (2014). 学科交叉研究热点聚类分析——以国内图书情报学和新闻传播学为例. 图书情报工作, 58(1), 109-116. 链接 会议论文6. Zhao, L., Min, C. (2018). The Rise of Fashion Informatics: Data-Mining-Based Social Network Analysis in Fashion. International Textile and Apparel Association (ITAA) Annual Conference Proceedings. Cleveland, Ohio, USA: International Textile and Apparel Association.5. Min, C., Sun, J., Bu, Y., &amp; Ding, Y. (2018). Is scientific novelty reflected in citation patterns? Proceedings of the Association for Information Science and Technology. Vancouver, Canada: Association for Information Science and Technology.4. Min, C., Sun, J., &amp; Ding, Y. (2017). Quantifying the evolution of citation cascades. Proceedings of the Association for Information Science and Technology, 54(1), 761-763. Washington, D.C., USA: Association for Information Science and Technology.3. Min, C., Ding, Y., &amp; Sun, J. (2017). Innovation or Imitation: The Diffusion of Citations (Abstract). NetSci 2017. Indianapolis, USA: Network Scicence Scociety.2. Min, C., &amp; Sun, J. (2016). A new perspective to measure delayed recognition in a simple way. iConference 2016 Proceedings. Philadelphia, USA: iSchool.1. Sun, J., Min, C., &amp; Li, J. (2015). A vector for measuring obsolescence of scientific articles. Proceedings of ISSI 2015, 317-327. Istanbul, Turkey: International Society of Scientometrics and Informetrics.图书章节1. Min, C., Lee, E., &amp; Zhao, L. (2018). Mining Social Media Data to Discover Topics of Sustainability: The Case of Luxury Cosmetics Brands and Animal Testing. In Sustainability in Luxury Fashion Business (pp. 93-111). Springer, Singapore. 工作论文1. Chen, M., &amp; Min, C. (2017). Visualizing the knowledge of Voluntary and Nonprofit Sector Research: Panorama and Foundation. Opuscula (100). &#13;
              &#13;
                &#13;
            </book></item></detail>
